<?xml version="1.0" ?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id="0"/>
	</teiHeader>
	<text xml:lang="en">
			<cover>/\RGENTE(^IE <lb/>A N C IE N N E ET M ODERNE <lb/>

			Métal -Objets variés et de vitrine <lb/>ORFÈVRERIE AMERICAINE ET INDIENNE <lb/>APPARTENANT A MONSIEUR LE COMTE DE F ... <lb/>ET A DIVERS AMATEURS <lb/>, --------T .-O <lb/>-----<lb/>PARIS -HOTEL DROUOT, SALLE NT 7 <lb/>L E S 2 E T 3 F É V R IE R 1921 <lb/></cover><title>I <lb/>C Ä &apos;r A X . O C r c r K <lb/>D&apos;ARGENTERIE <lb/>A N C I E N N E E T M O D E R N E <lb/>et des M aisons &apos; • <lb/>R o i n -T a b u r e t , K e l l e r , A u r o c , O d i o t , <lb/>M a p p i n g &amp; W e b b , F a l k e n b e r g , L i n z e l e r , F r o m e n t -M e u r i c e , <lb/>T a b e r e t , M a u r i c e M a y e r , K e m k o s c h de Vienne, C h r i s t o f l e , <lb/>R i s l e r &amp; C a r r é , T if f a n y , S t r o s t r u p de C hristiania, <lb/>FIo w a r d , C a n n a u x &amp; C i e , L in t o n . <lb/>Deux caisses de couverts en argent et vermeil <lb/>MÉTAL ARGENTÉ ANGLAIS ET FRANÇAIS <lb/>OBJETS VARIÉS ET DE VITRINE <lb/>e n c u i v r e , m é t a l e t a r g e n t <lb/>DEUX VITRINES A ARGENTERIE <lb/>A PPA R T E N A N T A M O N SIEU R LE COM TE DE F <lb/>ET A D IV E R S AM A TEURS <lb/>V en te au x E n c h è re s P u b liq u e s <lb/>HOTEL DROUOT -SALLE N« 7 <lb/>l e s M e r c r e d i 2 e t J e u d i 3 F é v r i e r 1 9 2 1 , à d e u x h e u r e s <lb/>CO M M ISSA IRE-PRISEU R : <lb/>M e F. LAIR-DUBREUIL, 6, ru e F avart, à P aris <lb/>E X P E R T S ; <lb/>M. Marius PAULME <lb/>10, rue C hauchat, 10 <lb/>M. G. B.-LASQ UIN <lb/>11, rue de la G range-B atelière <lb/>PARIS <lb/>

			E X P O S IT IO N PU B L IQ U E <lb/>le M a r d i 1 er F é v r i e r 1 9 2 1 , d e 2 h e u r e s à 6 h e u r e s <lb/></title><preface>CONDITIONS DE LA VENTE <lb/>Elle aura lieu au com ptant. <lb/>Les adjudicataires paieront 1 7 ,5 0 p o u r c e n t e n s u s des <lb/>enchères pour les objets soumis à la taxe de luxe et 1 2 ,5 0 <lb/>p o u r c e n t sur les autres. <lb/>L exposition publique perm ettant aux am ateurs de se rendre <lb/>com pte de la nature et de l &apos;éta t des objets mis en vente, <lb/>aucune réclamation, pour quelque cause que ce soit, ne sera <lb/>admise une fois l&apos;adjudic#ation prononcée. <lb/>ORDRE DES VACATIONS <lb/>L e M e r c r e d i 2 F é v r ie r 1921 : <lb/>Du N° 1 au N° 110 <lb/>L e J e u d i 3 F é v r ie r 1921 : <lb/>Du N° 111 au N° 222 <lb/>S O C 1 L T E M O D E R N E D &apos;I M P R E S S I O N S , 3 5 , R E E M A Z A R IN E , P A R I S . -6 9 0 . <lb/></preface><unit>PREMIÈRE VACATION <lb/>MÉTAL ARGENTE <lb/>ORFÈVRERIE INDIENNE ET EUROPEENNE <lb/>A pparten ant à M. le C om te de F... <lb/><unit>d e s i g n a t i o n : <lb/>METAL ARGENTÉ <lb/>i à io -S upport à flacon de C hianti ; Bouilloire en <lb/>forme de hibou, Corbeille à fru it à vannerie, <lb/>Soupière ronde à deux anses et couvercle ; <lb/>R échaud avec sa lam pe; P orte-bouteilles à <lb/>soda et deux porte-toast ; T rois coupes à <lb/>bouillon avec présen to ir; Service à biscuit en <lb/>faïence à m onture m étal; Flacons à pikles <lb/>en cristal à m onture en m étal ; Seau à glace <lb/>en cristal taillé à m onture en m étal; D eux <lb/>réchauds ronds, un ovale et trois cloches <lb/>ovales; Flacon pour le voyage en m étal a rg e n té; <lb/>D eux beurriers en cristal avec m onture en m étal; <lb/>G rande corbeille à fruits à vannerie ajourée, <lb/>et un encrier en m étal argenté. <lb/>ix -Plateau rond à galerie, sur trois pieds à feuillage <lb/>et bord à perles en m étal argenté. <lb/>12 -Broc à rafraichir en cristal taillé à pointes de <lb/>diam ant en m étal argenté. <lb/>-<lb/>6 -<lb/>13 <lb/>G ra n d p la t lo n g à poisson, en m étal arg en té, <lb/>bord à b a g u e tte feuillagée. <lb/>I 4-I 5 -Deux grands plateaux à deux anses en m étal <lb/>argenté de modèles variés. <lb/>16 -P a ire de g ran d e s saucières, g ra n d p la t à pois <lb/>son, tro is p la ts longs, d eux p la ts ronds, en m étal <lb/>arg en té , bords à faisceaux de b a g u e tte s feuilla-<lb/>gées. S ty le L ouis XV. <lb/></unit><unit>ARGENTERIE INDIENNE <lb/>-U n c o u v ert à salade en a rg e n t, tra v ail indien. <lb/>D eu x p o rte-b o u q u ets en a rg e n t et u n porte-<lb/>c a rte en a rg e n t ciselé indien. <lb/>J a rd in iè re ro n d e en a rg e n t g ra v é et ajouré. <lb/>T ra v a il indien. <lb/>20 <lb/>S ix p e tite s salières en form e de boule, en <lb/>a rg e n t ciselé. T ra v a il indien. <lb/>21 -P lateau ovale su r q u a tre pieds, en a rg e n t <lb/>rep o u ssé à décor d&apos;an im aux, bord ajouré. T ra v a il <lb/>indien. <lb/>22 -Douze bols en a rg e n t repoussé à palm es et <lb/>anim aux. T ra v a il indien. <lb/>■ <lb/>-7 -<lb/>23. -P aire de g ran d es coupes rondes su r pieds en <lb/>a rg e n t ciselé avec fig u res de d iv in ités en relief. <lb/>T ra v a il indien. <lb/>24 -D eu x p e tits bols de d ifférentes g ra n d e u rs en <lb/>a rg e n t rep o u ssé de d rag o n s et personnages. T r a <lb/>vail indien. <lb/>25 -D eux p e tits vases porte-fleurs en form e de <lb/>corne en a rg e n t fin em en t ciselé. T ra v a il indien. <lb/>26 -S ix p e tite s salières et u n porte-cure-dents en <lb/>a rg e n t repoussé ciselé. T ra v a il indien. <lb/>27 -P la te a u rond en a rg e n t repoussé ciselé à bords <lb/>ajo u rés. T ra v a il indien. <lb/>28 -S u crie r co u v e rt en a rg e n t fin em en t ciselé. T r a <lb/>vail indien. <lb/>29 -S ervice à thé, co m p ren an t : théière, su crier et <lb/>p o t à la it en a rg e n t fin e m e n t ciselé. T ra v a il <lb/>indien. <lb/>30 -Bocal obconique avec couvercle, su r pied élevé, <lb/>en a rg e n t rep o u ssé et ciselé. T ra v a il hollandais. <lb/>31 -D eu x salières sim ples su r trois pieds, en a rg e n t <lb/>rep o u ssé à fleurs. T ra v a il indien. <lb/>32-33 -Q u a tre coupes à bonbons ovales à bords <lb/>lobés, en a rg e n t repoussé à fleurs. T ra v a il indien. <lb/>3 4 <lb/>-P la te a u ro n d en a rg e n t ciselé, à rin c e a u x <lb/>feuillagés. T ra v a il indien. <lb/>8 -<lb/>35 <lb/>Sucrier et théière de forme ovale en arg en t <lb/>finem ent ciselé. T ravail indien. <lb/>-D eux petits bols ou sucriers en arg en t fine <lb/>m ent ciselé. T ravail indien. <lb/></unit><unit>ORFÈVRERIE EUROPÉENNE <lb/>37 -Douze cuillers à glace en verm eil. <lb/>38 -Douze couteaux à dessert, m anche nacre. <lb/>39 -Une pince à sucre et cuiller arg en t russe, deux <lb/>cuillers à grog, une fourchette à m arrons en argent. <lb/>4° -T rois cuillers à oeufs, m anche à figure et à <lb/>poisson en argent. <lb/>41 -U ne boîte à cigarettes en a rg e n t avec cou <lb/>vercle peint. <lb/>42 &apos; Une tim bale avec couvercle en arg en t repoussé. <lb/>43 <lb/>D eux petits bougeoirs en argent. <lb/>44 -U n service d&apos;eau cristal m onture arg en t com <lb/>prenan t : plateau, carafe, verre et sucrier. <lb/>45 -Moulin à poivre en argent. <lb/>46 <lb/>Petite coupe en a rg e n t ayant la forme d&apos;un <lb/>baquet et une très petite bouillotte en argent. <lb/>-<lb/>9 -<lb/>47 -Paire de petites coupes quadrilobées en arg e n t <lb/>ajouré avec noe uds de ruban. <lb/>48 -P e tit plateau en a rg e n t à deux anses, à bord <lb/>ajouré. Style L ouis XV. <lb/>49 à 51 -D ix petites pièces en arg e n t repoussé <lb/>ciselé, jo u ets de poupée, travail hollandais, com <lb/>p ren an t : pot à crème, petite théière, berceau, <lb/>presse, chaufferette, boîte à sel, poivrier, in stru <lb/>m ent de m usique et statuette. <lb/>52 -Confiturier couvert avec plateau en argent. <lb/>/ <lb/>E poque Louis-Philippe. <lb/>53 -Sucrier en a rg e n t ay an t la forme d&apos;un seau <lb/>avec sa pelle. T rav ail hollandais. <lb/>54 -Pichet et deux gobelets à base en a rg e n t <lb/>anglais. <lb/>55 -M énagère en arg en t avec cinq flacons en cris <lb/>tal gravé, décor de grecques. <lb/>56 -Paire de petits vases à deux anses et couvercles <lb/>sur piédouche en argent. Style directoire. Maison <lb/>Mapping et Webb. <lb/>57 -D eux salières bout-de-table et deux salières <lb/>simples en a rg e n t fondu ciselé, à sta tu e tte s de <lb/>N égrion et E n fan t costum és, sur pieds à <lb/>rocaille. <lb/>58 -D eux salières sim ples en a rg e n t fondu, <lb/>coquille soutenue p ar un bacchant. <lb/>-I O <lb/>59 -P o r t e -c u r e -d e n t e n a r g e n t fo n d u , f o r m é d &apos;u n e <lb/>s t a t u e t t e d &apos;e n f a n t p o r t a n t u n p o t d e fleu rs. <lb/>6 0 -B o u q u e t i è r e e n a r g e n t re p o u s s é , à c in q o ri <lb/>fices. S ty l e L o u is X V . <lb/>61 -C h o c o la tiè r e e n a r g e n t , à m a n c h e d e b o is n o ir. <lb/>S t y l e L o u is X V I . <lb/>62 -B o n b o n n iè r e e n a r g e n t f ilig ra n é , f i n e m e n t t r a <lb/>v aillé. <lb/>63 -P l a t e a u à a s p e r g e s en f o r m e d e g ril, s u r q u a t r e <lb/>p ie d s -v o lu te s , en a r g e n t . S ty l e L o u i s X V . <lb/>64 -Q u a t r e r a v i e r s en f o r m e d e c o q u ille , en a r g e n t ; <lb/>i n t é r i e u r s d o ré s. <lb/>65 -Q u a t r e c u ille rs e n a r g e n t , à m a n c h e s e n fo rm e <lb/>d &apos;é c re v iss e . T r a v a i l étrang-er. <lb/>6 -P a i r e d e b ro c s à v in e n c r is ta l b la n c a v e c <lb/>m o n t u r e d &apos;a r g e n t fo n d u e t ciselé, à fe u illa g e d e <lb/>v ig n e . Maison Linzeler. <lb/>-P a i r e d e c a ra fe s à v in en c r is ta l b la n c , a v e c <lb/>m o n t u r e <lb/>d &apos;a r g e n t à u n e a n se , à d é c o r d e r i n <lb/>c e a u x fe u illa g é s . Maison Linzeler. <lb/>P a ir e d e b ro c s e n c r is ta l b la n c , a v e c m o n t u r e <lb/>e n a r g e n t ciselé, <lb/>à col e t c o u v e r c le o rn é s d e <lb/>f e u illa g e d e v ig n e . Maison Linzeler. <lb/>P °t à u n e a n s e e t c o u v e rc le , d e f o r m e obco-<lb/>n iq u e , en a r g e n t r e p o u s s é ciselé. Maison Fro-<lb/>ment-Meurice. <lb/>-1 1 <lb/>-<lb/>7o _ <lb/>S e r v ic e à c a fé d e v o y a g e , c o m p r e n a n t : c a fe <lb/>t iè r e a v e c filtre e t b o u illo n a v e c r é c h a u d e n <lb/>a r g e n t m a r te lé , m a n c h e d &apos;iv o ire . <lb/>j i -C o u v e r t d e v o y a g e , c o m p r e n a n t : d e u x c o u <lb/>t e a u x , d e u x f o u r c h e t t e s e t d e u x c u ille rs , r e n <lb/>fe r m é s d a n s d e u x t i m b a le s e n a r g e n t m a r te lé , <lb/>t r o is p e t i t s g o b e le ts à p ie d s e t u n e b o îte à <lb/>ép ices. <lb/>72 -D o u z e t a s s e s à c a fé à u n e a n s e a v e c le u r s <lb/>s o u c o u p e s , e n a r g e n t g u illo c h é , b o r d u r e s à g r e c <lb/>q u e s. <lb/>73 _ <lb/>G r a n d e ta s s e à d é j e u n e r a v e c s o u c o u p e e t <lb/>c u ille r e n a r g e n t . S ty l e L o u i s X V . <lb/>74 _ <lb/>G r a n d e t a s s e à d é j e u n e r a v e c s a s o u c o u p e e n <lb/>arg-ent, a v e c m é d a illo n c is e lé e n relief. <lb/>75 _ <lb/>Q u a t r e d e s s o u s d e c a ra fe , b o r d a v e c f e u illa g e <lb/>e t u n p e t i t p r é s e n t o i r r o n d e n a r g e n t . <lb/>76 -S e r v i c e à c a fé e t à t h é e n a r g e n t , c o m p r e n a n t : <lb/>u n e g r a n d e c a fe tiè re , u n e p lu s p e tite , u n e t h é i è r e <lb/>a v e c m a n c h e d &apos;iv o ire , u n s u c r ie r c o u v e r t e t u n <lb/>p o t à la it. S t y l e L o u i s X V . Maison Taburet. <lb/>77 -I m p o r t a n t s e r v ic e à t h é e n a r g e n t , c o m p r e n a n t : <lb/>b o u illo n a v e c la m p e , c a fe tiè re , th é iè r e , s u c rie r, <lb/>p o t à la it, p a s s e -t h é ; d e u x c o m p o t i e r s à p i é d o u c h e ; <lb/>q u a t r e f l a m b e a u x e t u n e p a i r e d e b c u t -d e -t a b l e à <lb/>q u a t r e l u m iè r e s ; q u a t r e c o u p e s d e s u r t o u t d e <lb/>ta b l e e n c ris ta l, m o n t u r e e n a r g e n t , e t u n p l a <lb/>t e a u r o n d ; d é c o ré s d e g r e c q u e s g r a v é e s . S ty l e <lb/>L o u is X V L <lb/>(Sera divisé.) <lb/>-12 -<lb/>78 -Douze petites coupes à glace en forme de <lb/>feuille en arg en t ciselé. Maison Maurice Mayer. <lb/>79 -Paire de flam beaux en arg en t de style Louis XV. <lb/>80 -Petite louche en argent. <lb/>81 -D eux petites salières avec cuillers et un porte-<lb/>cure-dents en argent. <lb/>82 -T rès grand poêlon avec couvercle en argent, <lb/>bouton et m anche en bois noir. Maison Odiot. <lb/>83 -Coupe ronde en cristal taillé, avec m onture en <lb/>argent. <lb/>84 -Saucière en arg en t à une anse à tête de cygne. <lb/>85 -D eux plats ronds et un long à bords contournés» <lb/>à filets et feuillage de vigne en m étal arg en té <lb/>et g arn itu re d&apos;argent. Style Louis XV. <lb/>86 -Paire de flam beaux bouts-de-table à quatre <lb/>lum ières en arg e n t fondu, ciselé. Style L ouis XV . <lb/>87 -Coupe à bonbons ou fruits, en argent, en forme <lb/>de coquille, sur pieds boules. <lb/>88 -Service à café et à thé en argent, com prenant : <lb/>théière, cafetière, pot à lait et sucrier. Style <lb/>Louis XV. Renferm é dans un écrin. <lb/>89 -Douze petites coupes à sorbet en vermeil, de <lb/>forme godronnée, sur piédouche. Style Louis XV. <lb/>Renferm ées dans un érin. <lb/>9° -Plateau ovale en arg en t avec arm oirie et bord <lb/>ajouré en argent. Style Em pire. <lb/>91 -Corbeille à pain à vannerie ajourée avec anse, <lb/>en argent. <lb/>92 -L égum ier ovale à deux anses et couvercle en <lb/>a rg e n t repoussé, à fleurs et feuillage. T rav ail <lb/>américain. <lb/>93 -U n p lat long avec double-fond, à bord feuillagé, <lb/>fleurs et coquille, en argent. Maison Odiot. <lb/>94 -U n p lat long, un p lat rond, de décors analogues <lb/>au précédent. Maison Odiot. <lb/>95 à 97 -T rois légum iers avec couvercles form ant <lb/>égalem ent légum iers, en arg e n t ciselé, à fleurs, <lb/>feuillage, coquilles. E poque de la R estauration <lb/>et E poque 1830 ; m arque à la « T ête de V ieillard ». <lb/>Maison Odiot <lb/>98 -M énagère en argent, à décor analogue aux <lb/>légum iers précédents, avec cinq flacons en cristal; <lb/>m arque à la « T ête de V ieillard ». Maison Odiot. <lb/>99-100 -D eux réchauds de forme ronde avec lam pe <lb/>et plateau, cloche ornée d&apos;une bécasse et d&apos;un <lb/>canard sur du feuillage. Style Louis XV. Maison <lb/>Odiot. <lb/>101 -Paire de saucières en arg e n t à une anse et <lb/>pied form é de feuillage de vigne. T rav ail hollan <lb/>dais. <lb/>102 -Caisse d&apos;argenterie, com prenant: douze grandes <lb/>cuillers, vingt-quatre grandes fourchettes, vingt-<lb/>quatre grands couteaux, douze couverts à entre <lb/>m ets, dix-huit couteaux à lam es de verm eil et <lb/>-<lb/>i 4 <lb/>-<lb/>six à lam es d&apos;acier, douze cuillers [à café, douze <lb/>cuillers à oeufs, six pelles à sel, une pince à sucre, <lb/>une cuiller à sucre en poudre, une pince à as <lb/>perges, une louche, un service à salade en <lb/>verm eil et ivoire, douze cuillers à glace, douze <lb/>fourchettes à huîtres, deux cuillers à sauce, <lb/>une truelle et deux fourchettes à poisson, deux <lb/>couteaux à beurre. Maison J. C. Kemkosch, <lb/>fournisseur de la Cour de Vienne. <lb/>-A utre caisse d&apos;argenterie de m odèle analogue <lb/>à la précédente, com prenant : douze grandes <lb/>fourchettes, six grandes cuillers, douze grands <lb/>couteaux, six couverts à entrem ets, six couteaux <lb/>à dessert à lam es d&apos;acier et douze à lam es <lb/>d&apos;argent, onze fourchettes à huîtres, deux cuil <lb/>lers et deux grandes fourchettes à ragoût, <lb/>six cuillers à café, un couvert à poisson, deux <lb/>couteaux à fromage, deux pelles à fruit, <lb/>service à poisson et à glace de cinq pièces, deux <lb/>cuillers à sauce, une cuiller à sucre en poudre, <lb/>deux cuillers à compote, dix-huit couverts à <lb/>poisson. <lb/>-P etit légum ier couvert à deux anses tête de <lb/>griffon, avec bouton de couvercle à fruit et graine, <lb/>en argent, m arque « Au Coq ». Epoque Directoire. <lb/>-P etite écuelle à deux anses-oreilles et cou <lb/>vercle godronné, en argent. <lb/>-P etit pot à lait en arg e n t repoussé à rocaille, <lb/>feuillage, fleurs et oiseaux. T rav ail hollandais du <lb/>x v i i i ® siècle. <lb/>-<lb/>15 -<lb/>10y _ D eux salières bout-de-table, quatre salières <lb/>sim ples et un m outardier en arg en t ajouré avec <lb/>in térieu r en verre bleu de l&apos;époque L ouis XVI. <lb/>io 8 -D eux p etits p lateau x ronds à g âteau x en <lb/>argent. Epoque D irectoire. <lb/></unit><unit>VITRINES <lb/>109-110 -D eux vitrines à deux corps et q u atre <lb/>portes, en cuivre appliqué su r bois, à portes et <lb/>côtés vitrés avec tab lette de verre, la partie <lb/>supérieure à fond de glace. <lb/></unit></unit><unit>DEUXIÈME VACATION <lb/><unit>MÉTAL ARGENTÉ <lb/>ORFÈVRERIE ANCIENNE ET MODERNE <lb/>A p p a rte n a n t à D iv e rs <lb/>METAL ARGENTE <lb/>n i -Presse-citron et un m asticateur en m étal. <lb/>-D ix pièces en m étal arg en té et cuivre : <lb/>E phém éride anglais, boîtes à allum ettes, porte-<lb/>m enus, etc. <lb/>-Q uatre réchauds ronds avec leur cloche en <lb/>m étal argenté. E poque Louis-Philippe. <lb/>-Cinq dessous de carafes, un vase, une coupe <lb/>à une anse, un poêlon avec réchaud et une <lb/>dem i-pinte en m étal. <lb/>-P e tit service à café en m étal argenté, com <lb/>pren an t : un p lateau octogonal, une cafetière, <lb/>un sucrier, une pince à sucre et deux petites <lb/>cuillers. Style Directoire. Maison Milh, à <lb/>Bruxelles. <lb/>-U ne théière, une cafetière, quatre porte-soda <lb/>et une m onture de vase en m étal anglais. <lb/>-Paire de seaux à glace en m étal arg en té <lb/>du x v i i i 6 siècle; ont été ornem entés de m otifs <lb/>repoussés. <lb/>-R échaud rond en m étal a rg en té de style <lb/>Louis XV. Maison Christofle. <lb/>iQ -P etit tonnelet à eau-de-vie en bois vernis cerclé <lb/>de m étal argenté. Maison Mappin et Webb. <lb/>-<lb/>2 0 -<lb/>120 -Nécessaire de voyage en peau de porc, ren <lb/>ferm ant dix-sept pièces en cristal, garni de <lb/>m étal, ivoire et brosse à dessus d&apos;ébène. <lb/></unit><unit>OBJETS VARIÉS ET DE VITRINE <lb/>EN CUIVRE, MÉTAL ET ARGENT <lb/>121 -Petite m ontre-cartel en bronze ciselé doré, <lb/>orné de strass. Style Louis XVI. Maison Caisso. <lb/>Dans Lin écrin en cuir. <lb/>122 -Bonbonnière ronde en cuivre ciselé d&apos;or, le <lb/>couvercle orné d&apos;un p o rtrait de femme en émail. <lb/>Style Em pire, et une boîte ronde en corne blonde <lb/>cerclée de cuivre. <lb/>123 -Trousse-nécessaire de voiture en cuir avec <lb/>sept pièces : m ontre, flacons, boîtes, porte-m ine <lb/>en arg en t et une glace. Maison Keller. <lb/>124 -Loupe avec m anche en ivoire, m onture en <lb/>arg en t doré. Style Em pire. Maison Risler et <lb/>Carré. <lb/>125 -Six boutons ornés de rosace en m arcassite <lb/>sur fond bleu, m onture en arg en t doré. Style <lb/>Louis XVI. Maison Risler et Carré. <lb/>126 -Collier en filigrane d&apos;arg en t et une ceinture <lb/>en soie avec motif, agrafe, et poignard d&apos;argent <lb/>niellé russe. <lb/>X <lb/>-<lb/>21 -<lb/>127 -Boîte oblongue à surprise <lb/>avec oiseau <lb/>siffleur, en arg en t repoussé de fleurs et de <lb/>fruits, partiellem ent doré et orné de pierres <lb/>de couleur. T rav ail suisse. <lb/>128 -Boîte ronde en m aroquin rouge, contenant <lb/>dix jeto n s de présence en argent. <lb/>129 -Boîte à cigarettes et cigares en arg e n t <lb/>repoussé et ajouré de style Louis XV. <lb/>130 -Douze petites pièces de poupée en arg en t <lb/>repoussé, m eubles et ustensiles divers. T rav ail <lb/>étranger. <lb/>131 -P etite Jard in ière carrée en arg en t ajouré et <lb/>verre bleu. Style Louis XV I. <lb/>132 -Cinq pièces : trois porte-cure-dents, sonnette <lb/>et coquetier. <lb/>133 -Q uatre bonbonnières en arg e n t de formes <lb/>variées, dont une en filigrane. <lb/>134 -Six pièces : flacon à sel, deux boîtes à allu <lb/>m ettes et un étui en filigrane, un bouchon de <lb/>flacon et une m onture de vase. <lb/>135 -P e tit vase porte-fleurs et une p etite coupe <lb/>ovale à deux anses en a rg e n t repoussé et gravé <lb/>de fleurs et scène d&apos;intérieur. Style Louis X V . <lb/>136 -C hâtelaine en or ém aillé avec cachet. Com <lb/>m encem ent du x ix e siècle. <lb/>137 -M ontre de dam e en or ém aillé bleu et petites <lb/>perles. Com m encem ent du x ix e siècle. <lb/>-<lb/>22 <lb/>138 -G arn itu re de table, com prenant : une cor <lb/>beille ovale à deux anses et deux girandoles à <lb/>six lum ières en bronze et m étal argenté. Style <lb/>Louis XV. Maison Christo fie. <lb/></unit><unit>ARGENTERIE MODERNE <lb/>139 -M onture de coupe ronde en arg en t fondu et <lb/>ciselé de style Louis XVI. <lb/>140 -Verseuse en arg en t, chiffrée LM. Style <lb/>L ouis XV. <lb/>141 -Q uatre dessous de carafe en argent, bords à <lb/>entrelacs. Style Louis XVI. <lb/>142 -Coffret-nécessaire de voyage en ébène et filets <lb/>de cuivre, incomplet, renferm ant : neuf boîtes ou <lb/>flacons de cristal à couvercles d&apos;argent. <lb/>143 <lb/>Un porte-m enu, un p etit violon et une coupe <lb/>en arg en t repoussé. Style Louis XV. <lb/>144 -Encrier, flacon, vaporisateur et pot à confi <lb/>ture en cristal taillé avec couvercle en argent. <lb/>145 -D eux bougeoirs, dont un très petit, et un <lb/>étui à cigarettes en argent. <lb/>146 -Sonnette en arg en t repoussé ciselé à fleurs. <lb/>Maison Tiffany. <lb/>-23 -<lb/>147 -D eux com potiers ronds à piédouche en <lb/>a rg en t repoussé ciselé, décor à fleurs. Maison <lb/>Tiffany. <lb/>148 -Vase à deux anses et une pinte en arg en t <lb/>repoussé et g rav é d&apos;un jo u eu r de polo. Maison <lb/>Tiffany. <lb/>149 -Coupe ronde ou cache-pot en arg en t repoussé, <lb/>richem ent ornem enté de personnages et rinceaux <lb/>feuillagés. T rav ail indien. <lb/>150 -Sucrier couvert et pot à lait en arg e n t <lb/>ciselé. T rav ail d&apos;E xtrêm e-O rient. <lb/>151 -D eux coupes rondes en arg e n t m artelé et <lb/>grav é p résen tan t les a ttrib u ts du tennis. Maison <lb/>Tiffany. <lb/>152 -F rom agère de forme carrée en arg e n t ciselé <lb/>à fleurs. Maison Howard. <lb/>153 -Pot à eau en arg en t à frise de feuillage et <lb/>godrons. T rav ail américain. <lb/>154 -T rès g ran d e chope à anse et couvercle avec <lb/>lion héraldique, en argent. T rav ail américain. <lb/>155 -A utre g ran d e chope en a rg e n t à piédouche <lb/>en arg en t repoussé d&apos;ornem entation de feuillage <lb/>et fleurs, su r trois pieds formés de lions héral <lb/>diques. T rav a il am éricain. <lb/>156 -Louche et p lat à oeufs en argent. <lb/>157 -G rand bol en cristal taillé garni d&apos;a rg e n t. <lb/>Style Louis XV. <lb/>24 -<lb/>158 -Q uatre salières simples, deux doubles, un <lb/>m outardier et un huilier eu arg en t, style <lb/>Louis XVI, avec intérieurs et burettes en verre <lb/>bleu. <lb/>159 -Service pour le thé en verm eil et verre de <lb/>couleur cloisonné, com prenant : douze petites <lb/>cuillers, deux cuillers à compote, deux cuillers à <lb/>bonbons, une pince à sucre et un passe-thé. <lb/>Maison Strostrup, Kristiania. <lb/>160 -Coupe en verre de couleur cloisonné avec <lb/>m onture en arg en t doré. T rav ail de K ristiania. <lb/>Maison Strostrup. <lb/>161 -Porte-fleurs en arg en t ciselé, par E. C o u p r i , <lb/>formé d&apos;une corne avec serpent et oiseau, sur <lb/>base en m arbre rouge. <lb/>162 -Service à thé en argent, com prenant : théière, <lb/>sucrier et pot à lait. Style Louis XV. <lb/>163 -Service à thé et à café en arg en t de style <lb/>Louis XV, com prenant : une cafetière, une <lb/>théière, un sucrier couvert, un po t à lait et <lb/>douze tasses à café avec leurs soucoupes, décor <lb/>à godrons en spirale. <lb/>164 -Q uatre salières sim ples avec leurs pelles de <lb/>deux modèles différents et une cuiller à sucre <lb/>en poudre. Styles Louis X V et Louis XVI. <lb/>-Service à bonbons de quatre pièces en arg en t <lb/>et douze cuillers à café en m étal argenté, de <lb/>modèle analogue. Style Louis XV. Maison <lb/>Christo fie. <lb/>25 -<lb/>166 -Service à fruits de deux pièces et un service <lb/>de quatre pelles à orange, en argent. Style <lb/>Louis XV. <lb/>167 -Douze couverts à entrem ets en argent, <lb/>chiffrés AC. Style Louis XV. Maison P. Can-<lb/>naux et C ie. <lb/>168 -Douze couteaux à dessert à lam es d &apos;arg en t <lb/>avec m anches en ivoire garnis d&apos;a rg e n t ciselé. <lb/>Style Em pire. Maison P. Cannaux et C ie. <lb/>169 <lb/>Service à thé en argent, com prenant : une <lb/>théière, un sucrier couvert et un pot à la it. <lb/>Style Louis XV. <lb/>170 -D eux carafes à vin en forme d&apos;aiguière en <lb/>cristal blanc, avec m onture en a rg e n t repoussé <lb/>et ciselé. <lb/>171 -Sept cuillers, dont une dépareillée, un passe-<lb/>thé, une petite pelle à bonbons en verm eil. <lb/>E poque Louis-Philippe. <lb/>172 -Sac de voyage de dam e en peau de crocodile, <lb/>renferm ant dix-sept ustensiles de to ile tte: flacons, <lb/>boîte en cristal avec couvercle et brosse à dessus <lb/>en a rg e n t <lb/>173 <lb/>Miroir de toilette à chevalet, avec cadre en <lb/>a rg en t à torsade. <lb/>174 <lb/>-D eux tasses à déjeuner avec leurs soucoupes <lb/>en arg e n t gravé de flacons. <lb/>175 -Douze fourchettes à h u îtres en a rg e n t avec <lb/>p artie dorée. Style Louis XV. <lb/>-<lb/>26 -<lb/>176 -Service à glace de deux pièces à manches en <lb/>argent et lames en verm eil. S tyle L o u is X V . <lb/>177 -Douze cuillers à café en argent avec p a rtie <lb/>dorée et manche avec feuille. <lb/>178 -Corbeille à fru its de form e ronde à bord <lb/>ajouré et contourné. S tyle L o u is X V . <lb/>179 -P e tit p la t rond en argent à bord contourné <lb/>à filets. Epoque Lo uis X V . <lb/>180 -Boîte à thé en argent anglais ayant la form e <lb/>d&apos;une petite m a rm ite avec cadenas. <lb/>181 -Service à thé et café en verm eil, com prenant: <lb/>un plateau rond, une théière, une cafetière, un <lb/>sucrier et un pot à crème. S tyle D irectoire. <lb/>182 -Chocolatière en argent avec manche en bois <lb/>noir. S tyle L o u is X V I. M aison Risler et Carré. <lb/>183 -Petite coupe ronde à deux anses-oreilles et <lb/>couvercle, avec son présentoir en argent repoussé <lb/>de guirlandes de fleurs. S tyle Lo uis X V I. <lb/>184 -P etite coupe ronde lobée en argen t repoussé <lb/>de guirlandes de fleurs. M aison M a p p in et Webb. <lb/>iS s -T im b a le en argent gravé avec cartouche en <lb/>re lie f à rocaille. <lb/>186 -Service à café turc, com prenant : un plateau, <lb/>une cafetière et six zarfs en argent filigra né. <lb/>187 -S ucrière en argent, décors de rocailles et <lb/>godrons en spirale. S tyle L o u is X V . <lb/>-<lb/>27 -<lb/>188 -B ol en a rg e n t repoussé de fleurs, bord à <lb/>rocaille feuillagée. S tyle L o u is X V . <lb/>189 -C orbeille à fru its ou à pain en a rgen t g u il-<lb/>loché à bords ajourés, à deux anses. S tyle <lb/>L o u is X V . <lb/>190 <lb/>D eu x burettes en argent. (U n pied dessoudé). <lb/>191 <lb/>S ix dessous de carafe en argent à bord con <lb/>tourné, à fe u illa g e et rocaille. S tyle L o u is X V . <lb/>192 -S ucrier co u ve rt en argen t ayant la forme <lb/>d&apos;une aumonière, nouée par une cordelette fo r <lb/>m a nt les anses. <lb/>193 -Q uatre pièces de service à poisson et à salade <lb/>à manches en argent. S tyle L o u is X V . <lb/>194 -Paire de petites corbeilles à fru its en argent <lb/>à o m b ilic repoussé de fru its , bord festonné. T ra <lb/>v a il anglais. <lb/>195 -G rand p la t ovale à bord contourné à filets, <lb/>en argent. S tyle L o u is X V . M aison Odiot. <lb/>196 -D eux plats longs et un rond à bord con <lb/>tourné à file ts en argent. S tyle L o u is X V . <lb/>197 -Paire de girandoles bout-de-table à trois <lb/>lum ières de style L o u is X V , en argent. Maison <lb/>B o in -T aburei. <lb/>198 -Sept p e tits abat-jour en argent aiouré, avec <lb/>j m -_ <lb/>six m ontures en métal. <lb/>199 -Paire de p e tits flam beaux bout-de-table à deux <lb/>k r T j _ lum ières en argen t décoré de godrons en spirale <lb/>28 <lb/>-Grand plateau en argent de forme contournée <lb/>à deux anses. Style Louis XV. Maison Keller. <lb/>-Service à thé en argent anglais de style <lb/>Louis XVI, comprenant : un petit samovar, une <lb/>théière, un sucrier et un pot à lait. Maison Linton. <lb/>-Saucière en argent avec plateau adhérent à <lb/>filet contourné. Style Louis XV. Maison Boin-<lb/>Taburet. <lb/>-Corbeille à pain de forme ovale à deux anses <lb/>en argent ajouré, décor de rocaille, fleurs et trois <lb/>personnages au centre. Style Louis XV. <lb/>204 -Deux légumiers couverts à deux anses, feuil <lb/>lages et pieds à rocailles, en argent. Style <lb/>Louis XV. Maison Keller. <lb/>205 -Plateau rond à gâteaux, en argent repoussé de <lb/>trophées de musique et marguerite, bord à baguette <lb/>rubannée. Style Louis XVI. Maison Falkenberg. <lb/></unit><unit>ARGENTERIE <lb/>D U XVIII&quot; SIÈCLE, D U PREMIER EMPIRE <lb/>ET DE LA RESTAURATION <lb/>206 --Paire de salières bout-de-table en argent et <lb/>cristal blanc taillé. Epoque de la Restauration. <lb/>Poinçon « Tête de Vieillard ». <lb/>29 -<lb/>207 -Sept fourchettes et quatre grandes cuillers en <lb/>argent unis, chiffre P. C. <lb/>208 -Cinq fourchettes, six grandes cuillers, une <lb/>cuiller à ragoût et une louche en argent, modèle <lb/>à filet. Epoque Empire. Poinçon « Tête de <lb/>Vieillard ». <lb/>209 -Coffret en cuir avec intérieur garni pean, <lb/>renfermant une partie de service comprenant : <lb/>dix-huit grands couverts et une louche, modèle à <lb/>filet et chiffré LM. Poinçon « Au Coq ». Fin du <lb/>x viii® siècle. <lb/>210 -Porte-huilier eu argent. Epoque Empire. Poin <lb/>çon « Au Coq » ; muni de deux burettes en cristal <lb/>gravé. <lb/>211 -Quatre salières simples et un moutardier en <lb/>argent avec intérieurs en cristal blanc taillé. <lb/>Epoque Empire. Poinçon « Au Coq ». <lb/>212 -Paire de salières ovales en argent repoussé et <lb/>ajouré, orné de guirlandes et cartouches avec <lb/>amours, intérieurs de verrebleu. Epoque Louis XVI. <lb/>213 <lb/>Cafetière de six tasses en argent à anses <lb/>coquilles. Epoque Louis XV. <lb/>214 -Huilier en argent avec ses burettes en cristal <lb/>blanc taillé, à pointes de diamant. Epoque de la <lb/>Restauration. Poinçon « Tête de Vieillard ». <lb/>215 -Paire de salières à trois pieds-sabot et tête <lb/>d&apos;aigle, en argent fondu. Epoque Directoire. <lb/>Poinçons « Au Coq » ; intérieur de cristal blanc. <lb/>30 -<lb/>-Deux cuillers à ra g o û t et q u a tre cuillers à <lb/>café en a rg e n t, m odèle à filet. XVIIIe siècle. <lb/>-T asse à vin en arg en t ancienne. <lb/>2x8 -Couvert de voyage de trois pièces en ivoire et <lb/>acier, dans un étui en cuir et gran d p lat rond <lb/>en étain. XVIIIe siècle. <lb/>Porte-huilier en a rg e n t ajouré et gravé avec <lb/>ses burettes en cristal blanc. E poque E m pire ; <lb/>poinçons « Au Coq ». <lb/>-Porte-huilier avec deux m ontures de bouchons <lb/>en argent. Epoque Louis XV. <lb/>-P etit légum ier rond avec couvercle et présen <lb/>toir, à deux anses, grecqixes et feuilles d&apos;acanthe, <lb/>en arg en t ciselé et gravé, chiffré GD. Epoque <lb/>Directoire. Poinçon « Au Coq ». <lb/>222 -Sous ce num éro, objets omis au catalogue. </unit></unit>


	</text>
</tei>
